# 如何引用 SEP

要引用《斯坦福哲学百科全书》，我们建议使用以下文献格式，您可能需要根据您写作的出版物的样式要求进行调整。

通常，用户阅读每个条目的当前“活动”版本。这是您直接从我们的主目录到达的版本。然而，由于百科全书条目定期进行修订，因此更合适的是引用条目的一个“已存档”版本。当您引用一个条目时，引用一个已存档的版本尤为重要，否则您引用的段落可能会从条目的活动版本中消失。请务必验证您引用的段落与存档版本中的内容是否匹配。对于某些学术目的，引用我们存档中与当前版本匹配的最早版本可能很重要。但是，任何存档的SEP条目都可以引用。

如果您希望引用的材料尚未存档（因为条目是新的或最近已修改），如果可能的话，您应该等待下一个百科全书的存档版本。百科全书的固定版本每三个月创建一次，并在9月、12月、3月和6月的21日存档。

为了简化引用过程，每个条目在其左上角的菜单项框中都有一个“作者和引用信息”链接。这会带您到一个包含该条目特定引用信息的页面。例如，Jeff Malpas在Donald Davidson条目中的引用信息页面将显示以下形式的引用：

> Malpas, J., “Donald Davidson”, The Stanford Encyclopedia of Philosophy (Winter 2012 Edition), Edward N. Zalta and Uri Nodelman (eds.), URL = <https://plato.stanford.edu/archives/win2012/entries/davidson/>.

请注意，上述URL以名称“davidson”结束，后面跟着一个斜杠“/”。 “davidson”是包含条目的目录的名称。条目本身的文件名是“index.html”（实际上，百科全书中的所有条目都命名为“index.html”）。然而，您无需在URL末尾包含条目文件名。默认情况下，我们的Web服务器将在Web浏览器请求诸如上述显示的URL时发送文件“index.html”。

再次说明，上述引用仅为示例。要获取Donald Davidson条目或任何其他条目的当前引用信息，请转到该条目，然后单击位于每个条目左上角的框中菜单列表中的“作者和引用信息”链接。

如果您需要其他类型的文献信息，您可能会发现以下事实有所帮助。

* 标题：《斯坦福哲学百科全书》
  
* 联合主编：Edward N. Zalta和Uri Nodelman
  
* 万维网URL：https://plato.stanford.edu/
  
* 出版商：
  
>The Metaphysics Research Lab
>
>Philosophy Department
>
>Stanford University
>
>Stanford, CA 94305-4115
  
* 国际标准连续出版物号：ISSN 1095-5054
  

如果您有任何进一步的问题，请[联系SEP](https://plato.stanford.edu/contact.html)。
